麥浚龍既殭屍真係好好睇

用人又用得到位，故事又有味道，真係好地道港產片，唔係d好大空間既追逐爆破，係人性果種陰陰濕濕，仲要重塑左殭屍出現既果種氣場，唔再係以前果d好似喜劇式橋段

有無手腳今晚一齊應下節

孖女個定位唔知想點 好似冇左孖女劇情都一樣好順咁

同埋孖女比我既感覺係抄貞子同The Shining

其他都好正

同冬叔係有魂魄互補

近十年亞洲最正恐怖片

又唔係齋嚇鳩人

吳耀漢

天際朗月也不願看

個年咁都無無新晉導演屌左岀聲

錢小豪訓地下望天嗰幕最正，ff

有冇得線上睇？

套戲真係拍得幾好，冇獎攞真係好可惜

On9狂舞派

無social既後果？

小白

老豆有錢，吹咩！

垃圾小圈子金像獎唔拎都擺
去左威尼斯乜都值啦 贏盡海外口碑
洗撚理香港班井底之蛙咩

班老海鮮真係自己霸曬黎玩

香港有無邊行唔係咁

好多細緻位做唔到
一味玩懷舊

同gf戲院睇，佢初初以為係林正英嗰種搞笑戲
嚇到個晚訓唔著
牛頭馬面行走廊個part真係好心寒

嚇琴個晚唔敢返上樓
首歌好心寒

月亮光光月亮光光

呢套睇完真係覺得好有驚喜 等緊套風林火山

候賽因mode

好簡單
用糯米個幕又講啲唔講啲
傳統係話疆屍一行就著火/爆炸個啲
呢啲位又做啲唔做啲

套戱已經拍得唔錯，最欣賞佢唔會因爲錢尻拍續集拍到套戲爛為止

真係超好睇

鮑姐做得好好，幫老公換疆屍裝睇到喊

咩叫好多
仲有冇？
舉多幾個例子討論下

Seed呢

鮑姐轉圈圈換衫個自言自語個度演技爆發到

走廊果part第一次睇真係起晒雞皮

youtube咪有囉屌

好想姦果兩姐妹

見到張poster仲以為係搞笑？

因為......殭屍係向殭屍先生致敬片黎，你有睇過殭屍先生就知點解要有女鬼咁騎呢

一take過直落 嗰屆攞唔到影后真係戥佢唔抵

鮑姐圍住疆屍行嗰幕好好戲
咁都冇獎攞

等緊風林火山

你都係睇返畫公仔畫出腸嘅無線劇啦

有 清水崇 監製，恐怖感唔差得去邊。只可以話麥浚龍請啱人

冇呢個橋段隻僵屍邊識飛阿

唔係喎
林正英個種都係變黑咋喎
邊有又著火又爆炸咁勁

糯米飯舖嗰班人我記得有次訪問有講過本來有許冠英拍樓南光,亦且已經拍咗部份戲份,不過就係嗰年許冠英病死咗,所以要臨時改劇本,亦因為咁焗住cut咗好多樓南光嘅戲份,變咗大配角

btw說好的director's cut版呢

睇完你咪可以陪佢訓囉

隻殭屍係唔洗識飛架
識飛反而係敗筆

上面個位巴打都係講自己意見啫
唔啱聽都唔洗一劈頭就話人on9又詆譭人地睇cctvb嘅
討論區用嚟討論而唔係屌鳩人架嘛
輕鬆啲啦不如，依家無論乜嘢post都可以有罵戰睇到人躁

用嚟致敬算唔差 不過劇情過唔到癮

幾時先有director’s cut睇

恐怖片中嘅文藝片
都算近幾年印象最深刻嘅港產

佢d歌同電影都係瘋狂識用人

最尾果度入左結界唔知想點

想即刻駁嘴 但又駁唔到

仲要乜都係係屋邨發生，真係好撚寒

今晚睇先

最喜歡鬼差走廊路過果幕 好窒息

陳友同錢小豪講嘢嗰幾幕好唏噓好正

陳友好型

恐怖到睇左一次永世唔想睇第二次
嗰種心理上嘅恐怖
真係

當年入戲院睇真係覺得幾恐怖

買咗blu ray久唔久拎出嚟翻煲
呢種類型港產片真係可一不可再

九叔㩒住陳友個咀，殭屍跳出黎果陣仲撚驚

鮑姐做到好好 對親人個種唔捨得

中學睇個陣覺得好壓抑
心諗呢條咩邨黎咁黑咁舊
慢慢大左就知其實香港好多舊式公屋
個取景其實係幾貼地
當時睇好似直情唔知最尾原來係FF
不過應該都唔會睇多次 個feel太壓抑

今晚啦

過節啊

睇完之後戈幾個月每次去後樓梯扔垃圾都會心跳加速
腦海中自動浮現冬叔跌死戈幕

片頭兒童合唱團+鬼新娘幾有氣氛幾撚正

利申：唔鍾意睇鬼片恐怖片

鮑姐真係做得好好

放個細路入廁所果一幕我到依家仲記得

個結果真係

所有野都只係一個過氣演員自殺臨死前嘅幻覺

唔係同年有章子怡真係無可能拎唔到影后

我有無聽錯

應該係juno用錢請清水祟拍既疆屍好好睇先岩

琴日先係youtube睇完

各人都有執著
所謂 由執我法 二障俱生 係套戲入面表演得好好
一切都係因執念而起 放下而終
以前殭屍就多左一口氣 唔想死
阿九就借命 結果自作自受
不過最心酸都係梅姨同冬叔 獨白好正
男主角就放唔低以前美好 就幻想出成套野
不過又有幾多人可以對以前放低

龍仔唔係為名譽為賺錢, 只為好作品
呢個情操幾多大導都做唔到

龍仔世界第一

最尾先係佢臨死嘅幻覺喎 佢話估唔到人生比起電影世界更荒謬

佢只係想正常咁死，所以ff成邨人正正常常生活，開開心心咁，最尾有親人嚟認屍

其實你地覺得個結局原來一切都係FF好d丫
定係所有野都係真既會好D

我覺得用呢種結局幾risky 好似玩左d觀眾2個鐘咁
但用係呢套野度又幾work喎

個戲院睇, 好撚驚, 養屍過程同食個細路個度. 心都寒埋

基本上任何戲一見到孖女就會諗起shining

我諗殭屍最多算係參考或者致敬姐

未去到抄嘅

如果啲idea真係佢話事既話，當年耿耿於懷同扯線風箏mv一雞兩味個拍法已經覺得好鬼才

太過貼地 有時夜左返屋企 都淆淆地

成龍打到瞬移咩？果個格古洛喎

垃圾，download 都厭哂時間

我覺得好多details睇wo

每間屋 成棟building 服裝等都好精細

最後認屍見到錢小豪三隻字，我喊咗出嚟⋯真係風光不再

垃圾，駁你都厭晒時間

成班死忠係到撐已經冇乜討論價值

咁邊套好睇，介紹黎睇下，唔好鳩吹先得架

你呢樣既工作係美指做
故事內容到喉唔到肺
想做嚇人又嚇唔到想做回憶又回憶唔到
其實都幾兩頭唔到岸
但如果你想用港產質素黎講係算中上既

最後所有野都係幻想

最好既恐怖片唔係無啦啦嚇你 而係營造一個恐怖氣氛令你去感受

推

張家輝都讚鮑姐應該拎影后
我覺得鮑姐好過章子怡
木口木面章

最大魔鬼唔係吳耀漢係共產黨

好記得係外國讀書嗰陣同班鬼仔鬼妹睇, 佢哋睇撚完之後, 係咁話呢一套係佢哋見過最恐怖, 仲係咁讚
但係真係睇完唔會再睇，種感覺太辛苦

鮑姐嗰幕獨腳真係睇到好心酸
好壓場，全場完全無出聲

成班人話麥浚龍有錢搵邊個邊個幫佢拍戲

有錢就識得拍戲㗎喇咩？
咁王晶一定係偉大嘅導演啦，中國而家嗰十幾間電影公司亦都係電影史上最有藝術感嘅電影公司啦次次科水十幾億出嚟？

香港政府構有錢起條鐵路呀咪又喺到一pat屎咁，知人善人都係一種才能，

再講 我當你殭屍係清水崇， 然後麥浚龍嘅其他歌咁高質素又係佢用錢 ，屎忽撞棍撞出嚟邊有咁多屎忽撞棍？定係要首先出錢嘅人都要有眼光，先可以促成都成件事？

呢套好沈重

佢有錢洗就可以對作品有所追求
就好似王家衛一樣
不計成本不計時間, 拍到自己滿意為止
呢啲係電影藝術家

王晶係無良、黑心商人
拍得好唔好睇、有無獎、觀眾囗卑全部唔重要
最重要係搵到錢
而套戲點爛、洗黑錢、篤數全部無所謂
搵到錢先係最後贏家

同同盟比

我同你嘅解讀唔同，唔駛派膠嘅

我嘅理解結局rewind返佢搬入嚟見到嘅野，佢自殺嘅時候個腦用呢d資料去虛構左呢個故仔出嚟，因為佢仍然懷念疆屍片最輝煌嘅時期

個概念同一套西片有d似，套戲叫stay，又係講完一大輪，只係主角彌留時候嘅幻覺

鬼仔鬼妹識金木水火土？識有魄無魂有魂無魄？

本身有聽過呢d野都要諗兩諗先get到佢係電影入面個表達方法

個idea真係好撚勁

唔係話 gold wood water fire earth soul body呢d字眼解唔到，不過講出黎真係乜意境都無，仲有多少柒味

btw，其實殭屍係咪就咁解喪屍？好似仲有好多茅山野係入面

之前買左dvd 返歸重睇

blu ray應該仲撚驚

d 音效

仲有Jacob's Ladder

疆屍呢套套野一路都係痴痴地線
但去到殘殺小白果一刻就知呢套野真係痴線

前幾日第一次睇 係幾正。不過有啲位覺得佢係因為唔想咁長所以cut走左啲位。 搞到有時好奇怪，無啦啦個角色會出現左係某啲位 有啲事件跳得好快

陳友用佢個奇門遁甲開咗五行結界,buff小豪同nerf冬叔
金:幫小豪加物攻物防
木:製造樹藤綁住冬叔(唔記得有冇記錯)
土+水:變成泥漿地nerf冬叔嘅移動力
火:最尾太陽燒到冬叔變灰

順帶一提之前好多時有人問點解陳友要hold住隻手係奇門遁甲上面唔走搞到隻手都俾個機關扭斷埋,其實有幾個原因:

1.施陣法要計好時辰同方向起壇,舊殭屍片都成日見到啲道士set枱掛符算好時辰先作法其實係一樣道理,尤其是好似戲入面呢隻陷阱設置式奇門遁甲咁,一定要事前set好方位先啟動到,而且唔可以隨便亂郁

2.打冬叔要加時,本身陳友用嘅呢款奇門遁甲對付一般殭屍嗰陣,其實只係需要set好方位,到隻殭屍埋位之後就插手指滴血起動,之後就等佢自動run,run完隻殭屍就化灰收工,不過因為今次冬叔唔係普通嘢,所以一定要用多好多時間俾奇門遁甲同小豪nerf夠冬叔先燒到佢變灰,所以陳友就要keep住插住手指係奇門遁甲上面,一嚟就係要keep住供血等佢可以夠電run,二嚟就係要整慢佢run嘅速度,但個計時器力量都個太大,加上先頭講過陳友施緊法唔可以隨便郁,結果陳友隻手就監生俾奇門遁甲扭斷咗

由佢地圍威喂囉
小圈子選舉，香港電影金像獎我都老早冇睇
呢套野係oversea不知幾多人讚

好可憐

如果結局唔係ff會好好多

佢哋係一到睇一到問，有啲我都唔係好識答，但係佢哋識感受個氣氛，證明個氣氛營造其實好好，唔一定要對背景好相熟先能夠代入故事
最記得佢哋係咁講個細路
同埋佢哋成日都將西方殭屍同套戲嗰隻撈亂，成程喺度係咁問幾時吸血
不過佢哋啲節目其實真係好垃圾， 睇撚到黑人問號
不過係一套好唔錯介紹一下香港本土文化嘅一套電影

字幕

大部份觀眾都係覺得成個殭屍事件係小豪搬入公屋吊頸死之前嘅幻覺

我就同樓上一樣認同殭屍事件係真,臨尾全世界普通生活嗰part就係小豪跌落樓臨死前所諗嘅"如果呢個世界冇殭屍"嘅幻覺,因為呢part幻想入面有出現過晒小豪係殭屍事件入面見過嘅人物,但係如果殭屍事件係幻覺,咁有啲人物就會因為小豪冇見過/接觸過而唔會出現係幻覺入面,所以"殭屍事件係幻覺"呢個假設未必成立
另外就係最後認屍嗰part,影住小豪隻腳,其實係有啲泥漬,而啲泥漬嘅顏色係同入奇門遁甲打冬叔嗰陣打泥漿戰入面啲泥漿嘅色係似,而且冇記錯嘅話當時小豪係赤腳落場打,所以最後條屍隻腳有泥漬,即係多個證據支撐殭屍事件係真嘅說法

不過都係等juno有機會出嚟解話啦

鬼差嚟

屌, 今晚7月14睇好撚驚, D場景太貼地好寫實, 睇左1半關左

前半part煉屍個到係好心寒
鮑姐d戲好好，推小白入去個到
不過後半part打疆屍就好似變左另一套戲咁，雖然都好精彩

當年入院睇
感覺呢套野
好多位CUT到冇頭冇尾
交代位完全冇

只講惠英紅PART
小白瓜左之後
一隻手爆晒血渣住噹噹
點解會爆血[交代番少少好唔好]
一隻手渣狼牙棒
走去單挑隻彊屍????
佢又知有呢隻彊屍存在?

自己睇

帶出左港產疆屍片沒落
最後原來只係一場夢

佢啲畫面同風格真心唔錯

好撚重怨氣

呢套戲真係好恐怖

個氣氛得今日有

睇埋佢啦

窮鬼怨氣仲重

頭先睇曬

咁樣手拖手係走廊都唔叫抄？你可以睇返樓主d gif

不過個設計抄少少冇咩所謂啦 又唔係足

其實佢講左，係接近大眾嘅理解(即係死前幻覺)

"我覺得在迴光返照去捏做一個虛構的世界，從中去找到一種自我，又或是一個所謂家庭、感情、友情這樣，我覺得他微笑著離開這個世界，我認為就是這套電影裡一絲的希望"

功夫有幕都攞左shining黎玩啦

Shining啲場面咁經典

放一幕落套戲到我覺得係突登想咁玩

亦可以話係抄嘅

但感覺上個目的唔係惡意地偷黎用

成日有人話上半part請槍 又唔覺

金像獎得啖笑

咁樣我就覺得好可惜

不如你睇一次，近年港產片嚟講呢套好高汁

會心寒既片好正，會驚幾日

好撚正 睇左三次
等緊佢套新戲

個結局唔係話錢小豪一直以黎都無代表作 所以佢死前幻想左呢套野做佢代表作咩

風林火山

我睇完陣偏向唔相信呢個講法 因為太sad

唔屌佢點比人知我地00後有品味呀

算近年少有唔洗為大陸市場而鳩拍的電影

理論上佢直情係唔為任何市場鳩拍

孖女應該係參考香港以前有兩姐妹喺公屋畀人殺死後陰魂不散，呢個單位最後畀政府封咗

呢D就算係識中文都未必明啦

永久封印的凶宅 慘死姊妹花陰魂不散

發生於1984年的2死1傷情殺案，成為纏繞葵涌荔景邨居民30多年夢魘。雖然單位多次出租，但租戶不久即搬離，最已空置的單位卻不時傳出女子吵鬧聲，走廊又迴蕩着高跟鞋走路時的咯咯聲。有網友更帶同聲稱能探測靈體的儀器到上址測試並拍成影片，儀器上的指針不停擺動，鬧鬼傳聞未曾停止。房署最終不得不將單位封閉改成電錶房，將這個密室凶間永久封印，成為香港最傳奇的凶宅。

去到呢刻都仲講結局
中國市場的電影 係無鬼
所以官方答案一定係無鬼 幻覺

陳友算唔算害左小白， 害晒所有人。 推個靚仔去死

住屋邨 睇完之後 成日好驚由走廊行返屋企嗰段路

套野係幾條屋邨拍,加埋變做1個場景。
其中1個就係正我樓下。
搞到成日係度影相
我呢度又出名多人跳樓
岩先重睇完,而家出門口食煙都驚驚地

咁先好 feel

係海外拎到仲好過香港

吳鎮宇 都無香港影帝啦

年經
但真係好好睇 幾星期前先翻睇完

本來麥浚龍係想將殭屍先生既設定照搬，既有殭屍又有女鬼，然後清水崇就參照The Shining再用自己風格創造咗東洋孖妹鬼魂，再將中國既魂魄之說加入去

例如呢？其實你睇唔睇得明佢成個故事？佢個結局係講咗中間發生既嘢只係錢小豪既死前幻想，佢將佢入去個屋苑見過既人加自己想像力去想像，所以劇情係有啲不合情理。而佢入屋直接自殺死咗先係現實喎

因為殭屍先生咪已經充分解釋咗糯米有咩用同用法囉，佢係再利用既有道具咪唔作多解釋囉

佢加咗魂魄之說嘛 咁女鬼識嘛，佢地利用殭屍既軀殼咋嘛

Juno拍㗎喎 清水崇幫佢拍咗部份咋喎

好耐之前睇劇情唔係好記得
不過美術化妝鏡頭都好靚
呢方面印象深刻

有冇嗰兩姊妹個IG ?

日出左仲猛唔猛

呢幕係永遠都唔會忘記 可憐得嚟帶點恐怖

唔好搵
同戲好大分別 好樣衰

佢爆鵬叔個頭呢？一路爆一路喊

結局on9

好似有個bug - 錢小豪入村個陣唔會見過個驗屍官，咁九叔呢個角色又係點黎?

目前為止最好睇既港產恐怖片。
題外話：推介日本既 咒怨，7月14睇我怕你驚到夜晚唔敢起身去廁所

屌我正想開返post 講
最近碌YouTube 睇返
我覺得係超高級作品
成套戲既鏡頭同光亮渲染都好合適
好有香港道地舊日子
鏡頭做到晒想影既野
要壯觀有壯觀 要仔細有仔細
可見導演好有sense
雖然有個位會離地左突然唔知佢做緊咩
好似最後一戰點解打打沉下去
但都影到好有美感
超dum 本
故事細節明顯做足功課
但大綱除左例頭來主角一夢外冇話好驚艷
係合情合理既
演員又係加分位

諗到再講
利申非專業於拍攝

咒怨最開頭錄影帶版先最恐怖

有出過錄影帶版咩？
不過真係睇過最恐怖既恐怖片，情節氣氛環境配合得好好，真係無一套做得到

例如呢

不如學marvel 哥斯拉噉 整個僵屍宇宙

其實我都唔係知好多,只係睇咗3次呢套戲再加埋以前睇部份殭屍片嘅個人解讀
但你話奇門遁甲有咩用途,我理解其實就好似睇鋼鍊啲鍊金術師畫唔同嘅鍊成陣就可以鍊唔同嘢咁,奇門遁甲都有分唔同種類,唔同儀器,唔同時間用同唔同嘅啟動方式
話時話今次陳友用嗰款儀器除咗內置五行結界之外仲係有埋殭屍探測功能嘅羅更,附近一有殭屍就會自動開機standby,感覺上比以前見過嗰啲道士布陣先進咗好多

我到依家都唔係好敢再睇個白頭仔入去俾隻疆屍食呀屌

我都係諗到呢個問題,加埋臨尾驗屍嗰part見到小豪條屍隻腳有泥漬,所以就覺得成單嘢都唔係幻覺

果陣睇完嚇撚到我半個月訓唔著
佢出左我最驚果種鬼-孖妹，仲要係衣櫃爬出泥，咁岩我床尾就係衣櫃，中撚晒point. 隻殭屍個樣又同我隔離屋個啊伯好鬼似，驚撚到我

睇左果排成日驚自己棟大廈有人死俾人拎去煉殭屍

掛住先人姐

呢套野兩隻女鬼加埋冬叔合體呢條橋已經無得輸啦...點估到可以咁玩法而又合得咁好

即刻重溫一次

睇trailer已經feel到入戲院睇會好撚驚

屌你老味

日抖白白 用電話睇都驚到標撚曬shit

有dvd 係屋企 隨時都睇得

屌佢老母國際章

好記得當年Halloween 入場睇
睇完番屋企勁驚
套戲恐怖在真實 凝住番屋企會有野彈出黎

真係超高質
睇左起碼五六次
啲調色 氣氛 所有野都做到個氣氛
好撚正

耐無睇一睇返又驚

之前又話佢係請槍？

男人扮GA

有錢仔+用心制作先得.
真心佩服JUNO

對個仔既執著，佢去陳友到食飯，串陳友放得低就唔洗留到一屋都係老豆d野

龍籠成日都講佛偈，同林夕又係，電影又係

岩岩睇完 鮑姐圍住冬返個段戲真係世界級好戲

冬叔

藍石樓？

嗱，你可以當Bug，但係既然係講佢幻想，佢當然可以自己加插人物場景啦，兩隻女鬼都係佢加㗎，小白老豆都係佢自己幻想㗎，根本佢都冇見過佢地

d野係好撚match既

點解佢老婆要除咗佢面罩？

收尾大戰麻麻地，好似趕收工咁

係
我仲要住好低層,之前幾次跳果時,
咁岩我又係屋企,一開門就睇晒
又要幾個都同一個位,
一睇呢套野特別有feel

咁撚正

第一次睇完幾撚心寒 真係唔敢行入廁所沖涼

請日本名導演
老豆比錢
掛自己名

其實個故事係調轉
殭屍同鬼都係真，冇鬼怪冇道士嘅世界先係錢小豪死前幻想

睇你點解讀 兩個方向都make sense
但如果佢係帶出殭屍片同舊港產片沒落
我會偏向佢自殺前嘅幻覺

鬼差個場面最恐怖

又黎

唔好抖氣!

呢套野應該好多都參考傳統傳說
好多野唔會講到白睇得明會感覺到
睇唔明會上網查

例如鬼差果個鏡頭應該真實都係
細細個發夢有個好高嘅人企係門口
感覺同電影一模一樣

又例如平常聽鬼故殭屍點樣點樣修成
感覺亦都相似

鮑姐對住佢老公換衫果個長鏡頭一SHOT過真係正爆，先係演技大爆發，最後再正式出埋佢老公個殭屍樣正面CLOSE UP，氣氛佈局一流

之後擘大眼

七月十五啊！

記得juno講過呢幕好難拍 要清晒場得番佢同個cam man
因為個場境放太多野 移動嘅位唔多

No 因為有孖女先巿疆屍

好多話驚嚇片其實係彈出黎嚇你或者係突然有個音效黎嚇你多個用氣氛，配樂，呢套疆屍堅高質

都哄到好近

個攝影都好撚犀利，攞到最後先出吳耀漢個頭

呢套真係無
好撚勁

你講乜1999

話有三個鐘版本，Juno 應該忘記了.......

推到佢睇到

當年睇左3次。 個人感覺

恐怖片好睇既地方唔係突發嚇你加大音響

而家好似白頭仔。入左鮑姐間屋關門。度門嘰嘰聲。陰陰森森咁。再哄佢去廁所果下比佢食埋果下真係世界級寒。

陳友去食飯。買下煙飄過個呀女鬼。吹到個外形果下又係好高手。 唔似鬼而家既鬼片用晒白瞳片實體化

成套戲 得陳友 鮑姐 惠英雄carry
錢小豪有d木

處女膜破壞者

d野食都係唔啱你口味

我feel 到白頭仔係入面震緊呀

係冬叔食野果陣郁到

到而家都唔明點解陳有放招嗰陣時唔跟住個野一齊轉, 係都要畀佢扭斷隻手, 係戲院即時笑咗出嚟

對門啪啪聲...依家諗起都有聲有畫...鮑姐搞d 咁既野呀

個幕又真係誇左d 既...諗起都痛

上面有巴打講

有冇人知個面罩有咩用

好問題...我之前記得好似有用途， 但依家醒唔起

拍戲唔係一味有錢就拍得好睇

好撚恐怖
我吊

阿友同隻肥豬就想谷到我地肥撚過隻肥豬，仲唔係佢陰鳩謀

係未拎開左就會自己見野就食 鮑姐一路唔拎走個罩係唔忍心 但到最後小白

頭返少少頭髮

陰兵借路啊.....
牛頭馬面.....

有錢請邊個都得啦
點解大家會唔記得左佢請槍

娛樂圈有錢人可其多

但邊個有心做到野出黎

一個二個做撚曬打手
一上就大把人屌緊佢請槍
依家放上神枱

打手

你真係傻鳩

真係唔識個喎你

其實食左小白係唔係功力會增強d?因為好似話小白都係d 特別品種

食到骨都無晒 應該多左幾百年功力

有錢都要肯用錢做先得架
電影係商業賺錢成份多
佢就係掉轉用錢去賺名譽

如果juno冇請槍
個劇本其實好掂
最尾個幕好多人話ON9
我覺得係畫龍點睛成套戲昇華左

如果有錢就拍到好野
呢個世界就唔會咁多爛片啦
睇埋佢下套拍成點啦

家陣佢而家唔用錢做咩？

同你講都無用,haters gonna hate

有殭屍係幻覺，結尾之前已經可以係梅姨屋企見到冬叔遺照，係背景blur左

有買碟擺喺屋企

唔係，個面罩係用嚟鎮住冬叔條屍，等佢唔會屍變。

另外你地要知道九叔的目的，
九叔唔係想返生冬叔，亦唔係想練殭屍，佢只係想續命。
九叔一直用鬼仔嚟借陰取陽續命，但捱唔到幾耐，所以想用孖囡嚟續命。
但係要容器，所以就練冬叔條屍。

方法就係用面罩鎮住冬叔條屍等佢唔好屍變成殭屍，再用嚟作為孖囡的容器。
因為九叔d紫符鎮唔住冬叔，所以先用面罩，
而面罩係用五帝錢做，五帝錢多人用過所以陽氣極盛，係最平而且實用的鎮邪神器。
所以梅姨一日唔除面罩，冬叔都唔會醒。

樓南光

要童子鮮血啫

誇誇地，拍劇好d

邊幕？

喱套真心高質
佢係恐怖得黎畫面又拍得好唯美

好少疆屍片做到

Agree
Juno係我幾欣賞既富二代

有二世祖做佢唔做
反而出錢出力係度救緊就快死既香港電影圈

仲有樂壇

仲好撚高質添

係
但真係非常之慢工出細貨
可能高汁就係要咁

14年話拍風林火山，19年先上影，但我覺得值

你最識啦 咁個個老闆都係導演啦

好睇咪講好睇，唔好睇咪講唔好睇囉，讚親一定係打手，踩親一定係hater？我係打手既，咁你咪又係hater

梗係唔係啦 你自己留意返小豪自殺時佢對眼出現每一段幻象都會最後有個紫色定黑色既點收尾，而中間殭屍段幻象完咗最後轉返去佢對眼又係以個紫色/黑色點作結束，代表呢段都係佢既幻象呀 試下留心啲睇

on9 負皮我既留言指證我錯啦

最撚恐佈一幕係大廈條走廊 有兩隻定4隻高高大既怪人行過黎

呢一年金像獎擺明俾人打劫
最佳女主角頒俾個全套戲都得一個表情既
仲有個新晉導演獎

把遮成日卡住卡住

佢可以幻想到一個佢冇見過嘅人物？點解麥浚龍咁多人用係都要翻用返九叔做呢個角色？
與其你要話呢個係bug，點解唔當九叔係指出所有野都係真正發生過？

好撚深

你自己留意返小豪自殺時佢對眼出現每一段幻象都會最後有個紫色定黑色既點收尾，而中間殭屍段幻象完咗最後轉返去佢對眼又係以個紫色/黑色點作結束
你講1:36:43嗰堆黑點？
嗰堆黑點咪就係喺冇鬼冇殭屍冇道士嘅幻想之後出現，代表冇鬼冇殭屍先係錢小豪嘅死前幻想呀 試下帶個腦去睇

屌 點解唔可以幻想一個冇見過既人，只不過係戲入面係用九叔既形象咋嘛，唔同古惑仔既烏鴉同東星耀揚用同一個演員你就當同一個人？講咗小白老豆都冇出現過啦，結尾都冇講過有冇呢個人存在過啦，佢都有可能係單親㗎

呢幕真係嚇親，心諗呢條咩邨嚟？爛溶溶，又有對母子無家可歸，要瞓電錶房，會有夜晚鬼差現身

我講緊8:57同9:07同1:34:41果啲呀 佢係前後呼應㗎，前面有個幻想開始咗，1:34:41係其中一個幻想既結尾呀，你留意下1:34:50係佢最後一個幻想既結束呀，所有嘢只係係佢對眼入面，所以係冇發生過㗎 你就帶腦去睇下啦

8:57（黑點聚集）到9:07（黑點散開）係第一次彌留狀態時嘅幻想=》幻想到羊頭裸女、大戲、木魚⋯etc
1:34:41（黑點聚集）到1:36:43（黑點散開）係第二次彌留時嘅幻想=》幻想一個冇鬼冇殭屍冇道士嘅世界

套片都五年前啦，你係冇睇過定冇用腦睇呀？
同你討論真係幾徙氣 不如你睇完先出聲啦

呢個解釋唔合理，完全係穿鑿附會、強詞奪理
古惑仔你都拎黎做例子，不如你引用愛回家做例證啦

古惑仔都用黎做例子，巴打你打字嗰陣有冇忍住笑呀

「由執我法 二障俱生」

其實殭屍，鬼上身，驅鬼⋯所有情節都係真

而呢個故事都係源自每個角色嘅「執著」先會發生，好似
錢小豪執著過去嘅風光
梅姨執著同老伴嘅生活
陳友執著老豆留低嘅法器同家業
鍾發執著古靈精怪嘅續命方式
惠英紅執著曾經存在嘅美滿家庭⋯

而套戲到最後嗰個世界，係錢小豪迴光反照時幻想如果全部人都可以放低執念，個世界會係點

因為呢個post而重睇左套戲

岩牙！！！！！

要睇幾次先睇得出

不過龍龍d作品，無論歌同戲都好鐘意講執著

仲係7月

好有氣氛

我跟住唔透氣

其實麥浚龍拍嘅戲睇得出佢內心好矛盾
成套戲，每個執著嘅人都冇好下場，死嘅死殘嘅殘
但係咪代表JUNO認同放低執著先最好？睇返套戲，最冇執念嘅人可算係小白，但小白又係成套戲死得最慘嘅一個

所以我覺Juno係想表達喺生活中即使你放得低，但身邊嘅人未肯放低，結果都係無奈

我覺得佢係佛教徒

娛樂圈一個佢，一個林夕，作品都係好有禪味

娛樂圈，計唔計Heyo

好好睇咩？一d都唔覺 講殭屍都係以前好睇好多

講到口都臭，清水祟淨係負責後期製作，整聲效特技
如果你覺得一套爛戲可以淨係靠後製變成一套好戲
咁冇野好討論落去

殭屍上畫三年之後 有套嘢叫封神榜
向生打本拍 用嚟捧佢個仔 高下立見
係呀 丹麥浚龍係有錢拍 吹咩
係請到高手幫佢執好多畫面同後期
之但係美感 品味同成個故仔舖排
好多嘢唔係有錢就做得好
仲有佢做啲歌 都係出錢搵香港最top個班做
好聽得嚟係有思想 有位思考
誇張啲講
佢真係拎錢出嚟做香港死緊 但最賺唔到錢嘅嘢
但仲俾人屌 另一邊又話香港電影 廣東歌垃圾收皮
放低副有色眼鏡先睇嘢啦
利伸 麥浚龍打手

記得有訪問，連戲入邊d老戲骨同個攝影師都讚Juno 專業。

記得惠英紅話佢好清楚表達佢想要乜

話時話，個攝影真係好勁

之後跳走

港產片嚟計已經係超級好睇

呢套戲係超高質
我認為佢唔單止用僵屍/鬼黎塑造恐怖氣氛
配合埋人性陰暗面運用可以話係無懈可擊
強姦、謀殺、好人墮落、主角自殺
全部都係描寫緊人性嘅恐怖
比起僵屍/鬼更加壓抑
睇完套戲我係反思想做一個簡單嘅人係咪咁難
係咪避唔開要同自己/其他人嘅陰暗面戰鬥
做人真係好攰

龍龍應該係想講執著
樓上都大把人講到
錢小豪對過去風光同家人執著
陳友對父親留比佢既法器執著
梅姨對冬叔執著
九叔對生存執著

佢扭隻手點解唔跟住步法移個身..咁未唔洗斷手

好想知道小白俾疆屍食咗之後，惠英紅周圍揾小白，佢響走廊見到小白，之後個 d cut 咗，之後就係拎住支狼牙棒去刮隻疆屍…好想知道佢見返小白之後發生咗乜事

上面我有解釋過,施法係要固定位置,時間同方向,一郁咗威力就有機會大減
同埋陳友要持續供血俾個奇門遁甲做輸出,同埋要撳實個機關拖延個陣法嘅完結時間,等小豪係陣入面有足夠時間削弱冬叔嘅力量,如果唔係就好大機會完晒成個陣法都收唔到冬叔,種種原因加埋導致陳友焗住俾奇門遁甲扭斷隻手

小白同佢講比隻野食左

小白 點解同左英紅一齊

惠英紅好似喺訪問屌過Juno要佢自己整到真甩骹去拍某一場戲

有冇人睇到食完小白之後 陳友入鮑姐屋個陣 雖然黑媽媽 但係都見到冬叔企左係到

呢幕真係好撚正

利申:第一次睇個陣睇唔到 第2次睇個陣先睇到

咁多次都睇唔到

拉佢埋去之後d對話先正，d term好撚有feel